[再召喚關囝] 吉隆坡輕鐵試行QR Code入閘

Touch N Go Will Let You Pay For LRT Rides With Your Smartphone

The physical Touch ‘n Go card has been the defacto choice for commuters. You don’t have to queue up to buy tokens and you get to enjoy the lower cashless fare.

Soon, you’ll be able to pay for your train rides with your smartphone as Touch ‘n Go is rolling out a new feature starting this week.

It’s reported that TNG Digital is enabling the Kelana Jaya LRT line to accept QR code payments using the Touch ‘n Go app. In case you didn’t know, the mobile wallet is completely different from the Touch ‘n Go card and you’ll need to reload it separately.

According to Amanz, this form of mobile payment will be offered to 1,000 users in its initial testing phase. The trial run will start this week until 31 July 2018.

We are curious if QR-code based payments are actually more convenient than tapping a Touch ‘n Go card. According to the slide above, you would need to present your QR code at gate. To do that in its current version, you’ll need to launch the app, tap on pay and enter your 6-digit PIN before it displays the custom QR-code. That’s quite a lot of steps needed before you walk up to the gate. If you’ve tried the e-gate system at cinemas, you’ll know that some users might struggle with QR-codes if the screen isn’t bright enough.

We still think that it could have been better if it was done via NFC. Hopefully the final product works better than the recently discontinued Touch ‘n Go top-up feature. What do you guys think? Let us know in the comments below.

重未柒夠

香港有payme, applepay, 八達通就夠。唔撚使we7支付寶

LIHKG @ Android

We still think that it could have been better if it was done via NFC. Hopefully the final product works better than the recently discontinued Touch ‘n Go top-up feature. What do you guys think? Let us know in the comments below.

此post已完

你未柒夠？

最後一段我都有highlight

標題與內文不符
標題講支付寶，內文講QR Code

we still think
係咪唔識英文呀地鐵站職員

we still think
hopefully

成句係「我哋覺得用NFC會比較好喎」？
同你嘅論點有唔同咩？

樓主你喺地鐵站咁撚得閒上少啲連登學好啲英文進修下好過而家咁撚柒吖

諗住英文source convincing啲呀？
點撚知原來你自己都唔撚掂
正宗捉蟲入屎忽

contemt farm commercial當真理呀？

content

咁你都唔好成日困喺醫院度啦
個世界好大架，我成日貼呢啲新聞就係要話俾你呢個冇料扮四條嘅人聽，全世界唔係淨係得中國用QR Code俾錢搭車架

再者，我之前話銀聯可以用NFC Tag俾錢你又冇話NFC 唔安全，你都不知幾雙重標準

靠你呢條友搞港獨？

搬龍門

搞撚清楚新聞同content farm未呀頭

諗住求其google篇垃圾英文就走去呃人呀？
香討level打手

1. Content farm 同英文能力有關係？
2. 就算係content farm，但係都已經足夠說明全世界唔係得中國用QR Code

你英文差到content farm當新聞呀柒頭
多人用就代表適合香港呀？logic fail
唔見你拎apple pay入閘嘅城市做例子嘅喂！

我從來冇講過QR Code 適唔適合香港，只係話由岟場同消費者決定

喂咁廣州地鐵、上海地鐵、北京地鐵都用到Apple Pay 入閘喎
中國用Apple Pay 入閘喎，又唔見你話Apple Pay 唔安全？

不過講多幾句，你分分鐘連咩叫EMV同Account based ticketing 都唔知

五毛xannax(舊名720S)
我諗我作為一個postgrad std英文應該好過你隻五毛嘅

@魚翅航空冇女

講到懶高深冇用
入閘求快
你肯認apple pay快過掃qr code就得

五毛駁唔到淨係識不斷轉移視線
舐共舐到你傻撚咗

我從來冇否認過呢樣嘢